\chapter{Marco Teórico}
En el presente capítulo se definen las bases teóricas sobre las cuáles se apoya el proyecto.

\section{Bases Teóricas}

\subsection{CMS}
Un Sistema de Gestión de Contenido o CMS, por sus siglas en inglés \textit{Content Management System}, es un paquete de software que brinda cierto nivel de automatización de las tareas requeridas para administrar el contenido de manera efectiva. Un CMS permite a los usuarios crear nuevo contenido, editar contenido existente, y hacer el contenido accesible al público \cite{cmsBarker}.

Para los editores el CMS les permite crear contenido nuevo, editar contenido existente, realizar procesos en el contenido mediante una interfaz de edición (referida como \textit{back-end} que es la capa de acceso a los datos de la aplicación) y finalmente les permite colocar este contenido a disposición de otros usuarios en una interfaz (referida como el \textit{front-end}, es decir, la capa de presentación de la aplicación).

Un CMS permite el control del contenido, esto se refiere a que mantiene un constante seguimiento del contenido (donde se encuentra el contenido, quién puede acceder a él, y cómo se relaciona con otros contenidos). Por otro lado permite la reutilización del contenido (usar contenido en más de un lugar).

Una de las mayores ventajas de el uso de CMS es que facilita las tareas mencionadas anteriormente para usuarios que no tienen preparación técnica. En el caso de la aplicación CPI, la mayoría de los usuarios no poseen conocimientos especializados en el área de computación, por lo cual es conveniente el desarrollo del sistema sobre un CMS

El CMS sobre el cual se trabajó para el desarrollo de la aplicación cuenta con funcionalidades que ya están implementadas que son necesarias para ésta, como la autenticación para los usuarios, permisología, interfaces que facilitan el manejo de la base de datos, entre otras cosas. Cuenta con gran variedad de paquetes, librerías y módulos que facilitan el desarrollo de la aplicación. 

\subsection{Modelo Cliente-Servidor}
Arquitectura de redes de computadoras ampliamente utilizado y que forma la base del uso de redes en gran medida, consta de dos entidades: un cliente y un servidor. El cliente le envía una solicitud al servidor y espera una respuesta. Luego, el servidor recibe la solicitud, lleva a cabo el trabajo requerido, o busca los datos solicitados y devuelve una respuesta al cliente \cite{redesTanenbaum}.

El servidor mantiene una relación de uno-a-muchos con los clientes, por otro lado ambos términos pueden ser vistos como “roles”, pues es posible que una máquina o proceso ejecute labores tanto de cliente como de servidor (por ejemplo, un servidor puede enviar una petición a otro servidor, si el mismo carece de los recursos que le fueron solicitados, convirtiéndose así en un cliente). Es importante destacar que los términos “cliente” y “servidor” pueden referirse tanto a máquinas como a programas o procesos. Esta arquitectura es ampliamente utilizada en aplicaciones web.

\subsection{MVC}
MVC, siglas para Modelo-Vista-Controlador, es un patrón de software utilizado ampliamente en la actualidad. Consiste en separar los datos de la aplicación (Modelo), la interfaz con el usuario (Vista), y la lógica de control (Controlador) en tres componentes distintos. Al realizar esta separación se reduce la complejidad del diseño arquitectónico y se incrementa la flexibilidad, la reusabilidad y mantenimiento del código. Adicionalmente, se pueden realizar cambios sobre un componente sin afectar a los demás, lo cual permite que cada componente tenga ciclos de desarrollo independientes del resto. \cite{mvcKrasner}. 

Cabe destacar que este patrón es usado frecuentemente en el desarrollo de aplicaciones web, por lo que resulta bastante sencillo aplicarlo al modelo cliente-servidor utilizado en la aplicación. CPI fue desarrollado usando una plataforma de desarrollo web basada en .NET que implementa este patrón.

\subsection{API}
Un API, llamado así por sus siglas en inglés para \textit{Application Programming Interface}, es un conjunto de comandos, funciones, protocolos y objetos que permiten exponer los datos de una aplicación de software, establecen las reglas y los mecanismos a través de los cuales se puede tener acceso a estos datos. También permite la interacción entre con algún software externo.\cite{apiChristensson}

El API sirve como intermediario entre dos aplicaciones, por ejemplo una aplicación dispone del API de otra para obtener los datos que se encuentran en la última y usarlos para proveer algún servicio a sus usuarios. En el caso de CPI se desarrolló un API para poder acceder a datos de la aplicación.

\subsection{Servicio Web}
Un servicio web es una aplicación o fuente de datos a la que se puede acceder a través de un protocolo web estándar, diseñado para soportar interacción máquina-máquina a través de una red, proveen una vía estándar para la comunicación entre distintas aplicaciones de software ejecutadas en distintas plataformas y ambientes. La mayoría de los servicios web proporcionan un API, para que se puedan acceder a los datos. \cite{webServiceChristensson}

Para la aplicación CPI en el desarrollo se incluyó un módulo de servicios web, el cual permite el acceso a datos de la aplicación.

\subsection{REST}
Transferencia de Estado Representacional o REST, por sus siglas en inglés, es un estilo de arquitectura para sistemas de hipermedia distribuidos (como la \textit{World Wide Web} o red informática mundial) que define una serie de restricciones que, cuando se aplican en conjunto, enfatizan la escalabilidad de interacciones entre componentes, la generalidad de las interfaces y el despliegue independiente de componentes. \cite{restFielding}

Las restricciones definidas para los sistemas REST son las siguientes:

\begin{enumerate}
   \item \textbf{Separación Cliente-Servidor} el cliente y el servidor actúan independientemente, la interacción entre ellos ocurre solo a través de solicitudes, realizadas por el cliente, y respuestas, enviadas por el servidor como una reacción a una solicitud. El servidor solo envía información cuando ésta es solicitada por algún cliente.
   \item \textbf{Sin estado (\emph{stateless} en inglés)} el servidor no guarda información de ningún usuario que use los servicios del sistema. Cada solicitud individual contiene toda la información necesaria para ser ejecutada y enviar una respuesta, independientemente de todas las demás solicitudes que sean atendidas.
   \item \textbf{Permite el uso de memoria caché} la respuesta debe estar explícita o implícitamente etiquetada como \textit{cacheable} (se puede guardar en alguna memoria caché) o \textit{non-cacheable} (no se puede guardar en ninguna memoria caché). La ventaja del uso de memoria caché es que se pueden eliminar parcial o completamente algunas interacciones mejorando así el rendimiento del sistema.
   \item \textbf{Interfaz uniforme} cada solicitud al servidor debe tener los mismos 4 componentes: un identificador del recurso deseado, en el caso de aplicaciones web este identificador puede ser el URL; las respuesta del servidor debe incluir suficiente información para que el cliente pueda modificar el recurso; toda solicitud debe contener la información necesaria para que el servidor la pueda llevar a cabo y toda respuesta del servidor debe tener la información necesaria para que el cliente la entienda; uso de hipermedia como motor del estado de la aplicación, es decir, el servidor debe poder informar al cliente las formas en las que puede cambiar el estado de la aplicación a través de enlaces de hipermedia, una página web específica se puede considerar un estado de la aplicación y enlaces incluidos en esa página se consideran transiciones a otros estados de la aplicación.
   \item \textbf{Sistema por capas} entre el cliente que realiza una solicitud y el servidor que envía la respuesta final puede haber varios servidores, por ejemplo, puede haber un servidor que proporcione una capa de seguridad, otro una capa de memoria caché, y otros con otras funcionalidades. Estos servidores intermedios no deben afectar ni la solicitud ni la respuesta. Además, cada transacción (envío de la solicitud por el cliente y la subsiguiente respuesta) debe ser transparente para el cliente, es decir, el cliente no tiene conocimiento de las capas intermedias por las que pasan la solicitud y la respuesta.
\end{enumerate}

Se dice que un servicio web o el API de un servicio web es \textit{RESTful} cuando cumple con todas estas restricciones. El proyecto presente se desarrolló adhiriéndose a estas restricciones.
