\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr, ragged2e, indentfirst, longtable, tabu, graphicx, float, hhline, makecell, bookmark}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[letterpaper, total={7in, 9in}]{geometry}

\graphicspath{ {./imgs/} }

\makeatletter
\title{Documento de Arquitectura del Software} \let\Title\@title
\date{Septiembre 2018} \let\Date\@date
\author{Ricardo Münch} \let\Author\@author
\makeatother

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Versión: 1.0 \\ \Date}
\lhead{eFuel \\ DAS \\ Identificador del documento}

\lfoot{Confidencial}
\cfoot{iKels Consulting \\ \Date}
\rfoot{Pag. \thepage}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\contentsname}{Índice}

\newcommand\Tstrut{\rule{0pt}{2.6ex}}       % "top" strut
\newcommand\Bstrut{\rule[-0.9ex]{0pt}{0pt}} % "bottom" strut
\newcommand{\TBstrut}{\Tstrut\Bstrut}       % top&bottom struts

\renewcommand{\cellalign}{cl}
\renewcommand\cellgape{\gape[t]}

\begin{document}

    \newgeometry{textwidth=12cm,textheight=10cm}
    \begin{titlepage}
        \huge{\Title}
        \begin{flushright}
            \Large{eFuel \\ Versión: 1.0}
        \end{flushright}
    \end{titlepage}

    \restoregeometry

    \newpage
    \tableofcontents

    \newpage
    \begin{center}
        \begin{tabular}{ |c|c|c|c| }
            \hline
            \rowcolor{gray!30}
            Fecha & Versión & Descripción & Autores \\ [0.5ex]
            \hline\hline
            29/09/2018 & 1.0 & Documento de Arquitectura & Ricardo Münch \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    \newpage
    \section{Introducción}
    El objetivo principal de la arquitectura del software es aportar conceptos y un lenguaje común que ayuden a describir el software y permita la comunicación entre el cliente y los diseñadores.

    \subsection{Propósito}
    Este documento busca hacer una abstracción de lo que será el sistema a través de algunas vistas de la arquitectura del mismo. Se pretende definir algunos elementos estructurales que describen el sistema \emph{eFuel}.

    \subsection{Alcance}
    A continuación se presenta una abstracción de la estructura que debe tener el sistema, el presente documento servirá de guía para los desarrolladores, usuarios y stakeholders para conocer los requerimientos del sistema, el diseño de la base de datos, así como mostrar sus funcionalidades y como están implementadas en el sistema. 
 
    Esta información es importante para dar una explicación clara de cómo está diseñado el sistema y así facilitar la mantenibilidad del mismo.

    \subsection{Definiciones, Siglas y Abreviaciones}

    \subsection{Referencias}
    No hace referencia a ningún otro documento.

    \subsection{Vista Global}
    Este documento contiene todas las especificaciones de la arquitectura de la aplicación web \emph{CPI} tanto a nivel de hardware como de software. Se introduce la representación arquitectónica del sistema, especificando en detalle los objetivos y restricciones de la misma, los casos de uso, procesos dentro del sistema, la implantación, implementación, los datos almacenados, tamaño, desempeño y calidad. También se explicará datos importantes del sistema mediante diagramas de actividades, de casos de uso, de clases, diagrama ERE, etc.
    

    \section{Representación Arquitectónica} \label{reprArq}
    La representación arquitectónica de \emph{eFuel} está basada en el modelo de 4+1 vistas de Philippe Kruchten. En el transcurso del documento se tratarán más a fondo los detalles de cada una.

    \section{Metas y Restricciones Arquitectónicas} \label{metasArq}

    \input{vista_casos_de_uso}
    \input{vista_logica}
    \input{vista_implantacion}
    \input{vista_implementacion}
    \input{vista_de_datos}

    \section{Tamaño y Desempeño} \label{tamDesemp}

    \section{Calidad}
    \subsection{Mantenibilidad}
    \subsection{Flexibilidad}
    \subsection{Seguridad}
\end{document}

